**2638. – Verbascum thapsus** L. – //Bouillon blanc//. – Plante bisannuelle de 50 cm à 1-2 mètres, couverte d'un tomentum blanchâtre ou jaunâtre, dense, persistant; tige robuste, cylindracée, ordinairement simple ; feuilles épaisses, un peu crénelées, ovales-lancéolées, les inférieures atténuées en pétiole, les autres décurrentes d'une feuille à l'autre ; fleurs d'un jaune pâle, moyennes, //fasciculées, subsessiles, en gros épi très compact ; calice //long de 8-12 mm, //fendu jusqu'aux 2/3 ; corolle //de 15-25 mm, //concave; étamines courtes à filets laineux-blanchâtres, //les 2 longues à filets glabres ou peu poilus, à anthères en rein, insérées obliquement ; stigmate en tête ; //capsule ovale. //
Varie à feuilles demi-décurrentes, avec corolle petite et concave (V. montanum Schrad.) ou large de 2530 mm et presque plane (V. australe Schrad.).
Lieux incultes, dans toute la France et en Corse. – Toute l'Europe; Caucase et Himalaya ; importé en Algérie et en Amérique. = Juin-novembre.